# Подключение внешнего SMS-шлюза

Для подключения внешнего SMS-шлюза нужно обладать правами на это, то есть, иметь в системе роль владельца организации или администратора.

1. Откройте боковое меню.
1. Нажмите «Настройки шлюза» в разделе «SMS-уведомления».
1. Отметьте на странице «Внешний SMS-шлюз».
1. Для настройки требуется знать параметры API шлюза. Введите необходимые параметры в соответствующие поля справа:
1. URL для отправки SMS;
1. метод запроса (GET или POST);
1. название параметра, в котором в шлюз передается телефон получателя SMS;
1. название параметра, в котором передается текст сообщения;
1. регулярное выражение успешного ответа SMS-шлюза;
1. учетные данные: название параметра-логина в шлюзе и его значение (сам логин), а также название параметра-пароля и пароль учетной записи.
1. Если в API шлюза есть другие параметры, нажимайте на кнопку «Добавить параметр» и указывайте их названия и значения.
1. Нажмите «Сохранить».

После этого настроенный вами шлюз будет использоваться для отправки SMS-уведомлений сотрудникам.
Вы можете переключиться на шлюз поставщика услуги и обратно в любой момент, настройки внешнего шлюза не будут удалены. Также вы можете протестировать шлюз, чтобы узнать, верно ли указаны его параметры.
